\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{a4wide}

\title{Notulen vergadering OGO 1.1 groep 1a d.d. 08-11-2006}
\author{G.H. Dal}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{Opening}

De vergadering is geopend om 15:12 en gesloten om 15:44.

\section{Agendapunten}

\subsection*{Product Document 1}
Er waren nog enkele foutje ontdekt, maar we hebben toestemming om
door te gaan met de volgende opdracht. Dat wil zeggen dat het
huidige product document goed genoeg is om een voldoende te krijgen
en dat we onze aandacht volledig kunnen vestigen op de heroefenings
opdracht. Toch blijkt weer dat het 'relatie' element uit de logica
moeilijk wordt gevonden door de groep.\\\\
roy zal vrijdag 10-11-06 het Product Document 1 inleveren.

\subsection*{Voortgang Product Document 2}
Bijna iedereen heeft zijn opgaven opgestuurd via SVN, dus dat moet
nog afgerond worden. Verder zijn de peer reviews al begonnen.

\subsubsection*{Peer Reviews}
De peer reiviews zijn nog niet allemaal gedaan dus daar moeten we
mee verder. SVN blijkt ook nog problemen met zich mee te brengen.
Het blijkt conflict op te leveren als mensen tegelijkertijd het
document
proberen te editen.\\\\

Vrijdag 10-11-06 is de deadline voor de reviews. Thuis moet er
gewerkt worden aan mogelijke verbeteringen. Een terug kerende vraag
is wie de verbeteringen zal doorvoeren. Het blijft een punt om
tijdens OGO te peer reviewen.

\subsubsection*{Voorlopige deadline}
woensdag 15-11-06 alles afhebben, dan hoeft er vrijdag niet gehaast
te worden.

\subsection*{Proces Document 2}
De voorlopige versie is nagekeken en martijn had weinig commentaar.
De enige toevoeging is dat de agenda's en logboeken nog moeten
worden toegevoegd. Samen met de reden voor de weiziging van onzo
werkwijze.

\subsection*{Definitieve deadline en afronding planning}
Voor de definitieve deadline MOET alles op vrijdag 17-11-06
ingeleverd zijn.

\subsection*{Regeling aan/afwezigheid}
Het is fijn voor de anderen om ook te horen te krijgen als je niet
komt of als je iets later bent. sms of bel even. verder is er geen
probleem. Misschien is het een punt om van iedereen de telefoon
nummers uit te wisselen.

\section{Verdere mededelingen}

\subsection*{Leden}
Zijn er nog gevolgen voor de de groep als er studenten
uitstappen?\\\\

ettienne: Als er een document wordt geweizigd, of iedereen het
volgende aan het document wil toevoegen: 'Naam: de verandering die
je hebt gamaakt aan het document.\\\\

ettienne: of 'T OK' in het document voortgang verrandert kan worden
in gewoon 'OK'.

\subsection*{Tutor}
Het heeft verder geen gevolgen voor de groep als er iemand uitstapt.
verder heeft het ook gen gevolgen voor degene die eruitstapt.

\end{document}
